<container direction="row">
    <container direction="col">
        <chart type="bar" xAxis="year">
            <data source="eu/AT_COL_KG_HAB.json" id="E-Waste Gesammelt Österreich" key="value" />
            <data source="eu/FR_COL_KG_HAB.json" id="E-Waste Gesammelt Frankreich" key="value" />
            <data source="eu/DE_COL_KG_HAB.json" id="E-Waste Gesammelt Deutschland" key="value" />

            <item dataKey="E-Waste Gesammelt Österreich" stackId="1" />
            <item dataKey="E-Waste Gesammelt Frankreich" stackId="2" />
            <item dataKey="E-Waste Gesammelt Deutschland" stackId="3" />

        </chart> 
    </container>

    <text>
      # Übersicht

        Die vorliegenden Daten zeigen die gesammelte Menge an Elektroschrott (E-Waste) pro 
        Kopf in Kilogramm (kg) für die Länder Österreich (AT), Frankreich (FR) und 
        Deutschland (DE) über einen Zeitraum von mehreren Jahren.

        Österreich (AT)

            Trend: Die Daten zeigen einen signifikanten Anstieg des gesammelten E-Waste pro Kopf 
            von 2,35 kg im Jahr 2005 auf 38,58 kg im Jahr 2021.

            Bemerkenswerte Anstiege:
                Ein erheblicher Anstieg ist zwischen 2018 und 2019 zu verzeichnen, wo der 
                Wert von 13,17 kg auf 37,62 kg anstieg.

                2020 erreichte der Wert mit 39,41 kg seinen Höhepunkt.

            Schwankungen: Zwischen 2009 und 2016 stagnierte der Wert relativ konstant um 9 kg, 
            bevor der drastische Anstieg in den darauffolgenden Jahren einsetzte.

        Frankreich (FR)

            Trend: Auch hier ist ein deutlicher Anstieg zu erkennen, von 0,24 kg im Jahr 2006 
            auf 36,37 kg im Jahr 2021.

            Bemerkenswerte Anstiege:
                Besonders auffällig ist der Sprung von 2018 (12,13 kg) zu 2019 (30,88 kg).
                Die gesammelte Menge stabilisierte sich danach bei etwa 30 kg und stieg dann 
                auf 36,37 kg im Jahr 2021.

            Schwankungen: Der Anstieg ist bis 2018 relativ stetig, ohne größere Einbrüche.

        Deutschland (DE)

            Trend: Deutschland zeigt ebenfalls eine steigende Tendenz, allerdings weniger 
            dramatisch im Vergleich zu AT und FR, mit einem Anstieg von 9,15 kg im Jahr 
            2006 auf 27,91 kg im Jahr 2021.

            Bemerkenswerte Anstiege:
                Ein sprunghafter Anstieg ist von 2018 (10,29 kg) zu 2019 (26,64 kg) zu erkennen.
                Der Wert erreichte seinen Höhepunkt im Jahr 2020 mit 28,71 kg und blieb 2021 
                relativ stabil.

            Schwankungen: Zwischen 2006 und 2017 schwanken die Werte leicht, bevor der Anstieg 
            nach 2018 beginnt.

        Zusammenfassung

            Gemeinsame Trends: Alle drei Länder zeigen ab 2017 signifikante Anstiege in der 
            Menge des gesammelten E-Wastes pro Kopf. Dies könnte auf verstärkte gesetzliche 
            Maßnahmen, höhere Recyclingquoten oder erhöhte Umweltbewusstheit zurückzuführen sein.

            Unterschiede:
                Österreich und Frankreich verzeichnen dramatischere Anstiege im Vergleich zu 
                Deutschland.

                Frankreich begann auf einem sehr niedrigen Niveau und erreichte dennoch ähnliche 
                Spitzenwerte wie Österreich.

        Diese Daten verdeutlichen die steigende Bedeutung und den Erfolg von E-Waste-Sammelprogrammen 
        in Europa. Der signifikante Anstieg in den letzten Jahren deutet auf eine verbesserte 
        Sammlung und möglicherweise auch auf eine erhöhte elektronische Abfallproduktion hin.
    </text>
</container>
